《101》造假安俊英PD一審宣判！「求刑減少變2年」檢方解釋3原因

南韓超人氣選秀節目《PRODUCE 101》被爆出作假，節目製作人安俊英一度在初步判決時被求刑3年，不過今（29）日一審結果出爐，他比原先判得還少，以詐欺等罪嫌求刑2年、追繳金約3700萬韓幣（台幣約為89萬），檢方也解釋原因了。

▲安俊英PD承認票數造假。（圖／CFP）

根據首爾中央地方法院最新判決，以詐欺、違反《不當徵求和賄賂法》等罪嫌判處安俊英2年有期徒刑、追繳金約3700萬韓幣；一起遭到起訴的總製作人金某則宣告被判處1年8個月有期徒刑，輔助製作人李某罰款1000萬韓幣（約24萬台幣），5名經紀公司關係者各自罰款500~700萬韓幣（約台幣12~17萬）。

不過這樣的結果跟本月中初步判決有所差異，當時兩人分別被求刑3年，輔助製作人李某求刑2年，5名經紀公司關係者遭求刑1年有期徒刑。

▲因為被抓包作假，第四季選出的男團X1也宣布解散。（圖／翻攝自X1 IG）

對於此判決，檢方表示被告人全都認了有罪，對於安俊英的裁決結果則表示，他作為主要製作人主動造假排名，罪刑重大，且在第三與第四季播出前後，大約1年6個月的期間接受各經紀公司的請託（賄賂），被招待了約莫3700萬酒局，對此遭受大眾的不信任，他必須負起最大的責任。

但判得比之前輕恐怕是因為以下三點：「他擔心如果完全依據觀眾投票結果，可能無法成功選出出道組，而且他並非圖謀個人的利益」、「酒局的招待無法實際評斷是否直接影響這個不法的造假行為」、「十分配合調查」。而金某也考量他並非圖謀個人利益，且將投票獲得的收益全都返還，公司並無獲利，並交了自白書配合調查等理由給予較上次初判為輕的判決結果。

對於輔助製作人李某判決，則考量他無法拒絕資深製作人的要求；5名經紀公司的判決也是因為無法證明酒局跟選秀結果有直接相關。

CJ成為最大大大大大贏家

為觀眾好似好偉大😳

咁姐係幾時公布真實排名